<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Yo cuido lo público</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="acerca_de">Acerca de</string>
    <string name="dummy_content_description">Content description</string>
    <string name="estado_pendiente">Pendiente</string>
    <string name="estado_validado">Validado</string>
    <string name="estado_rechazado">Rechazado</string>

    <string name="ubicacion_no_disponible">Ubicación actual no disponible</string>
    
    <!-- Multiple Screens -->
    <string name="server_error_title">Error en el servidor</string>
    <string name="server_error_message">Por favor intente más tarde</string>
    <string name="conection_error_title">Error</string>
    <string name="conection_error_message">No es posible conectarse con el servidor. Por favor verifique que su dispositivo esté conectado a internet y vuelva a intentar.</string>
    <string name="ok">Aceptar</string>
    <string name="si">Sí</string>
    <string name="no">No</string>    
    <string name="loading">Cargando&#8230; Por favor espere</string>

    <!-- Home Screen -->
    <string name="home_reportar">Nuevo Reporte</string>
    <string name="home_consultar">Reportes Generales</string>
    <string name="home_consultar_mis">Mis Reportes</string>
    <string name="home_content_logo">Secretaría de Transparencia</string>
    <string name="home_no_tiene_reportes">Usted no ha reportado desde éste dispositivo</string>

    <!-- Mapa -->
    <string name="habilitar_gps">Para generar el reporte se debe activar el GPS del dispositivo</string>
    <string name="ajustes">Ajustes</string>
    <string name="cancelar">Cancelar</string>

    <!-- Cómo Usar -->
    <string name="como_usar">Cómo usar</string>

    <!-- Aviso Legal -->
    <string name="aviso_legal">Aviso legal</string>

    <!-- Sobre ésta Aplicación -->
    <string name="sobre_esta_aplicacion">Sobre esta aplicación</string>
    <string name="title_activity_reportar">Reporte</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>

    <!-- Consultar reportes -->
    <string name="title_activity_consultar_reporte"></string>
    <string name="ver_top_cinco">Ver Top 5 de Reportes</string>
    <string name="ver_en_colombia">Ver Reportes en Colombia</string>

    <!-- Top 5  -->
    <string name="title_activity_top_cinco">Top 5</string>

    <!-- Reportar -->
    <string name="title_activity_reportar_r">Reporte</string>
    <string name="depto_municipio">Departamento / Municipio</string>
    <string name="obligatorios_1">Los campos con</string>
    <string name="asterisco">*</string>
    <string name="obligatorios_2">son de carácter obligatorio</string>
    <string name="campo_titulo_reporte">Título del reporte</string>
    <string name="campo_posible_entidad">Posible entidad responsable</string>
    <string name="campo_por_que">¿Por qué es un reporte?</string>
    <string name="mas_informacion">Más Información</string>
    <string name="campo_tiempo_existencia">Tiempo de existencia</string>
    <string name="campo_costo">Costo de la obra</string>
    <string name="campo_contratista">Contratista de la obra</string>
    <string name="boton_reportar">Reportar</string>
    <string name="reporte_exitoso">La imagen e información enviada pasarán a un proceso de validación, el administrador se reserva el derecho de modificar, complementar, eliminar total o parcialmente y no publicar la información falsa, de carácter ofensivo o agraviante.\nEste reporte no constituye una denuncia, puede interponer su denuncia completa en www.contraloriagen.gov.co y www.procuraduria.gov.co </string>
    <string name="terminar">Terminar</string>
    <string name="reportar_disclaimer">Está imagen pasará a un proceso de validación por parte del administrador, en caso de que la misma sea falsa,  de carácter ofensivo, agraviante, contenga amenazas o atente contra el buen nombre de las personas, el administrador se reserva el derecho de no publicarla.</string>
    <string name="diligenciar_todos">Por favor diligencie todos los campos marcados con *</string>
    <string name="tamanio_maximo_titulo">El tamaño máximo para el campo \'Título del reporte\' es de 80 caracteres</string>
    <string name="tamanio_maximo_entidad">El tamaño máximo para el campo \'Posible entidad responsable\' es de 80 caracteres</string>
    <string name="tamanio_maximo_costo">El tamaño máximo para el campo \'Costo de la obra\' es de 18 caracteres</string>
    <string name="tamanio_maximo_contratista">El tamaño máximo para el campo \'Contratista de la obra\' es de 80 caracteres</string>

    <string name="distancia_maxima_excedida">Debe estar a menos de 500 metros de la obra para poder agregar una foto.</string>
    
    <!-- Como Usar Fragment -->
    <string name="title_activity_como_usar">Cómo usar</string>
    <string name="bienvenido">Bienvenido</string>
    <string name="texto1">La aplicación móvil Yo Cuido Lo Público le permite reportar aquellas obras públicas que considere, tienen un impacto negativo para la comunidad, debido a que han sido abandonadas o están inconclusas; consultar los reportes de otros usuarios en Colombia y hacerle seguimiento a sus reportes.</string>
    <string name="texto2">Para reportar:\n1. Ubíquese frente a la obra que desea reportar.\n2. Revise si esta no ha sido reportada por otro usuario.\n3.	Si no ha sido reportada, oprima  el botón Reportar para iniciar tomando una foto.</string>
    <string name="texto3">Luego de tomar la fotografía de la obra que desea reportar,   ingrese la información necesaria para identificarlo. Aquellos campos marcados con asterisco son obligatorios.</string>
    <string name="texto4">En caso de encontrarse frente a una obra ya reportada, podrá  votar en contra de esta, adjuntar nuevas imágenes de la misms y/o  complementar la información faltante.</string>
    <string name="texto5">Si desea consultar obras ya reportadss, puede usar las opciones Ver Reportes en Colombia, para consultar todos los reportes del país; y Top 5 de Reportes para ver los reportes más votados por los usuarios de la aplicación.</string>
    <string name="texto6">Puede hacerle seguimiento a sus reportes a través de la opción Consultar mis Reportes. En esta verá si su reporte fue validado para publicarse, los votos que ha recibido y la información adicional que otros usuarios hayan complementado.</string>
    <string name="ir">Ir</string>

    <!-- Sobre ésta aplicación -->
    <string name="title_activity_acerca_de">Sobre esta aplicación</string>
    <string name="digits">abcdefghijklmnñopqrstuvwxyz 0123456789</string>
    <string name="acerca_de_contenido"><Data><![CDATA[<h2>¿QUÉ ES LA APP YO CUIDO LO PÚBLICO?</h2>
<p style="text-align: justify;">Conscientes de la importancia de la participación ciudadana y con el propósito de incentivar el control social a través del aprovechamiento de las tecnologías de la información y las comunicaciones,se pone a disposición de la ciudadanía esta aplicación móvil que le permite reportar, con fotografías tomadas desde teléfonos inteligentes, las obras públicas que son consideradas por los ciudadanos como objeto de reporte y que se encuentran en los municipios y departamentos de Colombia, así como conocer a través de georeferenciación los objetos de reporte que se han identificado a lo largo y ancho del territorio nacional. Esta solución móvil también permite a los ciudadanos ingresar información de la que tengan conocimiento acerca de las entidades y contratistas responsables, así como del nombre y valor de las obras. En caso de no saber la información completa del “Objeto de Reporte”, ésta podrá ser alimentada por otros ciudadanos que hagan uso de la aplicación y tengan conocimiento del mismo. Igualmente, tal como funciona en las redes sociales, los usuarios pueden emitir sus votos de rechazo hacia los objetos reportados y consultar el top 5 de los más votados por otros ciudadanos.</p>

<p>Esta aplicación, busca a través de la identificación de los posibles casos atípicos en las obras públicas, promover que dichas obras sean finalizadas y/o se usen para el propósito para el cual fueron concebidas.</p>

<h3>¿QUÉ ES YO CUIDO LO PÚBLICO?</h3>

<p>Un “Objeto Reportado” es una obra pública de construcción, mantenimiento o instalación de un bien inmueble, la cual tiene un impacto negativo para la comunidad debido a que ha sido abandonada o está inconclusa, no es utilizada, o su uso es diferente para aquel que fue creada.</p>

<h3>¿Por qué una obra se considera objeto de reporte?</h3>

<p>Obra pública sin finalizar abandonada</p>

<p>Obra pública finalizada abandonada</p>

<p>Obra pública utilizada con fines diferentes al que fue construida</p>

<h3>¿QUÉ NO ES UN OBJETO DE REPORTE? *</h3>

<p>Una obra financiada con recursos privados</p>

<p>Una obra pública en ejecución cuyos plazos no han finalizado.</p>

<p>Una obra pública concluida en mal estado cuyo uso es aquel para el cual fue construida</p>

<p>Una inversión pública sobre un bien mueble</p>

<p>No es un contrato de prestación de servicios</p>

<p>No es un contrato de consultoría</p>

<p>Un objeto de reporte claro.</p>

<p>*Si bien, un proyecto de inversión intangible (programas sociales, capacitaciones, etc.) que cumpla las características enunciadas en el apartado anterior puede ser un objeto de reporte, para la utilidad y finalidad de la aplicación móvil de Yo Cuido lo Público, no serán tomados en cuenta como tales.</p>

<h3>OTROS CONCEPTOS CLAVE: </h3>

<p>Contrato de Obra: Son contratos de obra los que celebren las entidades estatales para la construcción, mantenimiento, instalación y, en general, para la realización de cualquier otro trabajo material sobre bienes inmuebles, cualquiera que sea la modalidad de ejecución y pago.</p>

<p>Entidad Pública: De acuerdo con el Artículo 2 de la ley 80 de 1993 se denominan entidades estatales:</p>

<p>a) La Nación, las regiones, los departamentos, las provincias, el distrito capital y los distritos especiales, las áreas metropolitanas, las asociaciones de municipios, los territorios indígenas y los municipios; los establecimientos públicos, las empresas industriales y comerciales del Estado, las sociedades de economía mixta en las que el Estado tenga participación superior al 50%, así como las entidades descentralizadas indirectas y las demás personas jurídicas en las que exista dicha participación pública mayoritaria, cualquiera sea la denominación que ellas adopten, en todos los órdenes y niveles.</p>

<p>b) El Senado de la República, la Cámara de Representantes, el Consejo Superior de la Judicatura, la Fiscalía General de la Nación, la Contraloría General de la República, las contralorías departamentales, distritales y municipales, la Procuraduría General de la Nación, la Registraduría Nacional del Estado Civil, los ministerios, los departamentos administrativos, las superintendencias, las unidades administrativas especiales y, en general, los organismos o dependencias del Estado a los que la ley otorgue capacidad para celebrar contratos.</p>

<p>Servicios Públicos: El Artículo 2 de la de la ley 80 de 1993 define servicios públicos como aquellos que están destinados a satisfacer necesidades colectivas en forma general, permanente y continua, bajo la dirección, regulación y control del Estado, así como aquéllos mediante los cuales el Estado busca preservar el orden y asegurar el cumplimiento de sus fines.</p>

<p>Bienes Públicos: El Artículo 674 del Código Civil define bienes de públicos y de uso público como aquellos que están en cabeza de la nación o de otros entes estatales y cuyo uso pertenece a todos los habitantes de su territorio, como las calles, plazas, puentes y caminos.</p>

<p>Bien Inmueble: De acuerdo con el Artículo 656 del Código Civil, son inmuebles, bienes raíces o fincas, las cosas que no pueden transportarse de un lugar a otro; como las tierras y minas, y las que adhieren permanentemente a ellas, como los edificios o los árboles.</p>

<p>Corrupción: Las Naciones Unidas definen corrupción en un sentido amplio como “la apropiación indebida del patrimonio colectivo o público” – En un sentido más restringido, también se entiende corrupción como el uso indebido del poder, de los recursos o de la información que lesionan los intereses de una entidad y en consecuencia del Estado, para la obtención de un beneficio particular.</p>

</div>
]]></Data></string>
    <string name="version_number">Yo Cuido Lo Público. Versión 1.0 ©2017. Derechos Reservados \n\nTenga en cuenta que esta aplicación requiere acceso a internet, y puede consumir recursos de su plan de datos</string>

    <!-- Aviso legal -->
    <string name="title_activity_aviso_legal">Aviso legal</string>
    <string name="aviso_legal_contenido"><Data><![CDATA[<p> “Yo Cuido lo Público”, como una herramienta de reporte y consulta de posibles obras públicas que tienen un impacto negativo para la comunidad debido a que han sido abandonadas o están inconclusas, que no son utilizadas, o cuyo uso es diferente para aquel que fueron creadas. </p>

<p>Esta herramienta no es un canal de DENUNCIA, por lo que si el usuario de la misma requiere que se inicie una investigación disciplinaria, fiscal o penal, o allegar más información sobre la obra reportada, deberá adelantar el trámite ante los organismos de control competentes. </p>

<p>La prestación de esta aplicación es libre por tanto, no se asume responsabilidad de la información reportada por los usuarios de la aplicación en relación a responsables de obras públicas o características de la misma, la función principal de la aplicación es capturar la percepción de los usuarios/ciudadanos de aquello que puede constituirse dentro del objeto de uso. </p>

<p>La aplicación es libre por tanto se reserva el derecho de modificar, complementar o suspender total o parcialmente la aplicación móvil y el contenido que se genere por el uso de la aplicación. </p>

<p>La aplicación es libre por tanto se reserva el derecho de cambiar los Términos y Condiciones de Uso de la aplicación móvil en cualquier momento, con vigencia inmediata a partir del momento que se actualiza la aplicación móvil. </p>

<p>Se considerará que los Ciudadanos-Usuarios han leído y aceptado los Términos y Condiciones de Uso para usar, acceder, descargar, instalar, obtener o brindar información hacia la aplicación móvil. </p>

<p>En caso de que un Ciudadano - Usuario envíe imágenes digitales u otro contenido, tales como fotografías, ilustraciones, gráficos y texto a través de la aplicación móvil, se deberá tener en cuenta lo siguiente: </p>

<p>Por el presente el Ciudadano - Usuario cede, los derechos patrimoniales de autor con exclusividad, y a perpetuidad para (a) reproducir, distribuir, transmitir, representar y exhibir públicamente las fotografías, ilustraciones, gráficos y texto, total o parcialmente, de cualquier manera y en cualquier medio para transmitir información, existente en la actualidad o que se cree en el futuro, (b) modificar, adaptar, traducir y crear trabajos derivados de las fotografías, ilustraciones, gráficos y texto, total o parcialmente, de conformidad a la ley 23 de 1982, y las demás que la modifican. </p>

<p>El Ciudadano – Usuario se obliga a no introducir en la aplicación móvil, información de carácter ofensivo o agraviante o que contenga amenazas, u otros programas perjudiciales o mecanismo para captar o distorsionar información contenida en la aplicación móvil.</p>

<p>El Ciudadano – Usuario declara que es consciente de que el contenido insertado en las aplicaciones móviles es de exclusiva responsabilidad del Ciudadano – Usuario que lo pública. Asimismo, entiende y acepta que los facilitadores de la aplicación, no se hacen responsables por el contenido publicado o compartido a través de la aplicación móvil. </p>

<h3>Puntos clave: </h3>

<p>A continuación se describen una serie de factores que el usuario de la aplicación debe tener en cuenta al momento de hacer uso de la misma: </p>

<p>Prevalece la información de los entes de control y autoridades judiciales. La información sobre “Yo Cuido lo Público” contenida en esta herramienta es proporcionada por los usuarios/ciudadanos de acuerdo con su percepción, en este sentido la tipificación de delitos en torno a una obra y las sanciones derivadas de los mismos, no serán responsabilidad del facilitador de la aplicación, dado que solo se podrá definir la existencia de delito y la aplicación de sanciones a los posibles responsables, una vez las autoridades competentes hayan adelantado investigación sobre la irregularidad reportada, la cual podrá ser denunciada por el usuario/ciudadano ante los organismos de control. </p>

<p>Cambios en la información reportada: La información proporcionada por la aplicación tiene su origen en otros usuarios de la misma. Esta información es intrínsecamente fluctuante y puede ser inexacta, incompleta o desactualizada. El facilitador de la aplicación, no proporciona ninguna garantía de credibilidad o fiabilidad de dicha información; no obstante se reserva el derecho de modificar aquella información que sea considerada ofensiva o violatoria de la intimidad de una persona, que atente contra los mandatos de privacidad de información de acuerdo con las normas vigentes, o que no haga referencia a la información reportada. </p>

<p>Servicios basados en la localización: Algunas características del servicio utilizan GPS y la tecnología Wi - Fi con el fin de determinar su posición, estas funciones no se pueden proporcionar sin la utilización de esta tecnología. Para el adecuado uso de la aplicación, el usuario debe permitir a la herramienta la identificación de su localización geográfica. </p>

<p>La conexión a Internet es bajo responsabilidad y por cuenta del usuario de la aplicación. Transmitir y recibir actualizaciones en tiempo real desde y hacia la aplicación, requieren una conexión a Internet (Wi – Fi, 3G o 4G) en el dispositivo móvil. Los gastos de este tipo de conexión son las prescritas por el acuerdo entre el usuario de la aplicación y el proveedor de servicios de comunicación (empresa de telefonía celular), y de acuerdo a los términos aplicables de pago.</p>
    ]]></Data></string>

    <!-- Detalle  -->
    <string name="title_activity_detalle">Detalle Reporte</string>
    <string name="detalle_slash">/</string>
    <string name="detalle_fecha_reporte">Fecha de Reporte:</string>
    <string name="detalle_entidad">Entidad responsable</string>
    <string name="detalle_entidad_2">* Entidad responsable</string>
    <string name="detalle_razon">Porqué es un Reporte</string>
    <string name="detalle_razon_2">* Porqué es un Reporte</string>
    <string name="detalle_mas_info">Más Información</string>
    <string name="detalle_tiempo_existencia">Tiempo de existencia</string>
    <string name="detalle_costo">Costo de la obra</string>
    <string name="detalle_contratista">Contratista de la obra</string>
    <string name="detalle_notificaciones">Notificaciones por parte del ente administrador</string>
    <string name="boton_actualizar">Completar Información</string>
    <string name="detalle_voto_registrado">Su voto fue registrado</string>
    <string name="detalle_actualizar_disclaimer">Está información pasará a un proceso de validación por parte del administrador, en caso de que la misma sea falsa,  de carácter ofensivo, agraviante, contenga amenazas o atente contra el buen nombre de las personas, el administrador se reserva el derecho de no publicarla.</string>
	<string name="texto_adjuntar_foto">Al enviar está imagen usted está cediendo los derechos patrimoniales de autor con exclusividad y a perpetuidad al administrador de la aplicación.</string>
    
    <!-- Mis reportes -->
    <string name="title_activity_mis_reportes">Consulta de mis Reportes</string>
    
    <!-- reportes en colombia municipio -->
    <string name="title_activity_reportes_colombia_municipio">Región</string>
    <string name="colombia_municipio_descripcion">Seleccione el departamento y municipio donde desea consultar los reportes. Sólo se listan aquellos donde hay reportes.</string>
    <string name="colombia_municipio_depto_hint">Departamento</string>
    <string name="colombia_municipio_municipio_hint">Municipio</string>
    <string name="colombia_municipio_consultar_btn">Consultar en el mapa</string>
    
    <!-- En Colombia - Mapa -->
    <string name="title_activity_reportes_colombia_mapa">En Colombia</string>
    <string name="mapa_content_desc">Mapa Región Colombia</string>
    <string name="titulo_reporte">Título del Reporte</string>
    <string name="titulo_reporte_2">* Título del Reporte</string>
    
</resources>